+++
date = "2012-08-24"
slug = "autolyrics"
title = "Автолирика"

+++

мы с наташей тышкевич (на момент сна где-то сорокалетние) долго разрабатывали всякие прикладные лингвистические системы. и последние несколько лет занимались некоторым проектом, тая его ото всех и готовя величайшую мистификацию.
мы писали программу, которая автоматически писала стихи на заданную тему, со множеством регулируемых параметров (строфика, стиль, общая направленность текста). и вот наконец программа была готова, но мы пока никому о ней не рассказали, а выпустили несколько сборников стихов, якобы от своего лица.
нас звали на литературные вечера, мы читали стихи, которые вообще впервые видели. модные критики хвалили, публика была в восторге, воспринимая это как откровение.
и через некоторое время, когда нам это порядком поднадоело, мы рассказали об этом и выложили исходники программы в открытый доступ. тут начался апокалипсис, критики посыпали головы пеплом, лента.ру сообщала даже о паре самоубийств.
закончился сон тем, что мы читали лекцию о кризисе современной словесности в зале института философии ран

